LIHKG機械鍵盤集中討論區(26) 新手睇頭post 月月十套GMK

新手如有問題，請先睇Q&A

目錄：
何謂機械鍵盤
低價推介
現成頂點推介
周邊資訊
自組資訊

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

Q： 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logitech TT CM Storm Corsair？
目空 巴打：
我唔反對特定嘅牌子，因為我Razer CM TT Corsaird全部都有
其實唔建議你買唔係因為真係好差，係唔值
例如某船牌電競Keyboard要成1500蚊，但係DIY黎講只要一半嘅價錢已經可以砌到更好嘅Keyboard
電莖Keyboard喺唔會令你打機更勁，RGB亦非必須，但我重申，買咩keyboard係個人選擇

秋月無邊 巴打：

易壞、手感差、價不符實
詳情：

Q： 想平平地買隻黎打機，應該買咩？
以下資訊由 目空 巴打負責提供

Ikbc cd104 紅茶青 大陸牌子，QC幾好 $ 530
淘寶就做緊339RMB，香港代理 漢科 有入貨 港行$530
(ref: 漢科官網)
香港行貨最近成日減到300幾蚊，平到癲

如果要銀軸最近有隻i-rocks K65MS都幾平($560蚊)

Q： 預算許可，想廠board一步到位，有咩推介？
Cherry MX：
- Leopold
- Filco
- Ducky
Topre：
- Leopold
- RealForce
- HHKB

Q： 邊度試 / 買廠board？
- 魔鬼 （Facebook：地獄道）
- LINKE

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q： 有咩 size？

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、DSA、XDA、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM
新興：KAT、NovelkeysPro

Keycap廠家
高檔廠：SP、GMK
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

Q： 想DIY / 自組？
請抱有真正入坑既覺悟：

雖則話自組係平有平玩，貴有貴玩。但最平咁玩，都已經貴過大部份電莖鍵盤，所以要有個心理準備入坑。如果你問，點解要俾咁多錢去砌一個鍵盤，引用 秋月 巴打既一句：「自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既。」

Patience is a virtue
好多野都需要響外國購入，例如潤滑油、靚衛星軸、某部份軸體、套件、鍵帽等等。尤其係套件、鍵帽，呢d通常一等就等幾個月。如果你急，想要現成既唔係唔得，但你可能有既選擇就係Toyota、Honda果d，如果你願意dum本，想試下玩法拉利、林寶，就要唔怕等。

入門可參考以下帖文：
﹒新手思路解究圖

﹒自組Keyboard全攻略

﹒秋月無邊 及 目空 巴打帖文

Q：我唔想自己燒焊，請問香港有無代組服務？
（排名不分先後。如有巴絲打想入名單，請聯絡秋月等巴打）
Createboard HK
Mechkey Alpha
@求其是但啦

鄰近澳洲地區:
@肛暴輪太狼

Q： 買到隻好鍵盤但係打字勁慢？ 唔練下打字點對得住佢

此帖由秋月無邊、求其是但啦、肛爆輪太狼、目空修葺更新，及以往各巴打集結而成

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

Wall of Keeb

lm
等N個月後d件到晒就可以開始學砌keyboard

買左咩

board: eo-87
keycap: olivia++ (dark)
switch未諗好 可能用gateron yellow?
stabilizer都未諗 唔知有咩分別
應該冇漏

LOGITECH G813/G913 點睇

標準答案：垃圾

好想瘋狂撚巴打
個鍵盤

Stabilizer唔好用C3同依家嘅gmk就得

但係我訂咗金色希望冇伏
有諗過訂zeal 好似好貴咁

Zeal都咪撚用 垃圾黎又賣到咁撚貴
Durock同佢一撚樣 平佢幾萬倍

學到嘢多謝巴打
淨係識gmk同zeal

(打手mode)
全新生產嘅Model F buckling spring keyboard (IBM Model M啲friend)
只此一次，完咗就冇㗎喇

See also:

咁用咩stabs好
Btw TX eo87係咪同其他kustom一樣韓國製

用住durock先囉 就照用gmk

Kustom可能全部都係中國製呢

有人有比轍過durok 同zeal, zeal 係手工好啲但唔值畀咁多premium

lm

巴打C3唔掂咩？我見啲大陸仔成日吹，啲配色都ok靚仔。

聽香港巴打講C3係一次性消耗品禁落去之後唔識上返黎

啱啱入坑
手上有Zealios V2
間唔中用下Gatero Ink black
有冇爸打試過Sakurios 同C³EQUALZ TANGERINE 呢兩隻
上網都少人講

Sakurios有試軸1粒，healios planck有一部，sakurios「我覺得」唔lube都夠滑，本身「我鐘意」軟少少既觸底，應該會砌一部黎玩

Sakurios 同 Tealios v2 分別大唔大
搵極Tealios 都唔見有貨就買住Sakurios先

Sakurios靜音軸黎
其實gateron代工隻隻都差唔多順
包括tealios ink
如果啱啱玩推薦 gateron yellow

我兩隻都一齊買哂
等緊ship 過嚟
巴打會唔會換spring
我覺得隻ink black 太重換咗60g spring感覺好好多

Topre 有咩keycap推介

睇情況 不過用過thicthock MP真係返唔到轉頭

巴打係邊度有得買

香港有冇fc900r OE藍灰色靜音軸代理
leopold 官網淨係收韓國卡 gmarket又cut 我單
搵咗成個月都搵唔到第二度有

終於的起心肝追post開始入坑
買試軸器返黎試下先

記得唔洗買咁大個linear tactile clicky各一其實理論上已經夠

去daily clack買啦

得返6.25u有貨
唔肯定eo-87係咪6.25u

你買左wk定wkl?
Wkl多數都係7u
Wk就6.25

wk
咁可以買啦 順便買埋lubricant
如果配gateron yellow應該用krytox 205g0?
同埋我見storeuni係用gram計 唔知要買幾多先夠

如果你daily clack買205g0
一樽大約夠兩個鍵盤

用咩Lube係個人喜好，中意黏d就205g0
想保持返個軸嘅原本手感就買10x
中挺就3204

靜電軸禁落都幾似薄膜

唔該哂
買返幾set 返去撚下先，驚無貨

我聽聞thicthock老闆好型仔，唔知係咪真

想問下頭post 果款numpad彩虹鍵帽邊度有得買?

靜電容軸=高級薄膜

禁落又幾舒服

最緊要鐘意

撳落去嗰下係會有啲似，但係彈返上去係完全唔同

今日去左買KEYBOARD...
諗左好耐買ASUS既tuf gaming k7定Steel Series既apex7
最後我買左DUCKY既RGB ONE 2
是否明智...

好過買垃圾

因為諗極諗唔到買邊隻好
本身想買WASD既KEYBOARD,但運黎香港又太貴

其實SA KEYCAP SET 最好手感同厚係邊隻
睇過MAXKEY 係doubleshot 其他都一般般咁

理論上最好係SP
不過近期佢d QC都好撚曳

thic thock mp 有咩特別

咁買支3204試下先
多謝巴打指導

佢個progressive好有Feel

GMK Honey
黃底白字好正

本身用開filco青軸同ducky靜音紅 今次訂左set gateron同zeal 既試軸器試試
諗住砌返個65% layout 有方向鍵啱啱好
應該會揀 TADA68/ KMD67 不過唔知兩隻有咩分別
同埋諗緊買唔買lube 如果開軸lube 咁之後係咪過一排要補lube?
但唔係會焊死左落死左落塊PCB到架咩 咁咪補唔到

Tada68完全入門級 不過個人覺得呢個年代買唔過

Tofu65係我個人非常推薦嘅新手kit 價錢合理 而且可以玩副好多modding技巧

如果玩得自組最好都lube埋啦如果唔lube有d到喉唔到肺

你講得無錢，係有補lube嘅需要，而且要拆返哂出黎lube
不過lube一次可以用幾年 到時你都未必用緊呢套

咁就要買埋開軸器嗰啲了 除左淘寶係咪都冇乜地方買? 我見有隻秋月巴個教學Post成個盒仔咁 另一款就一個鉗咁有兩隻腳 係咪兩款都得? 定自己3D print好?

Tofu65個kit得aluminum plate
唔知點解好想試下brass plate 見個教學Post話靚聲之選
可能試埋啲軸再決定

巴打買左未? 有冇興趣夾份買share運費? 雖然都只係嗰幾十蚊

買

買ed
黑底黃字就Infinikey hive/GMK Lux

咁hive/lux你買唔買？(我唔買)

hive已買 大件夾抵食 係qc唔知掂唔掂
lux未有gb消息

lux 5月

咁可以慢慢等

新手唔識嘢

想問問Varmilo同Ducky係friend嚟?
Varmilo VA87M Double Rainbow 2 RGB LED TKL

Ducky MIYA Pro Rainbow RGB LED 65%

除咗依隻仲有好幾款都好似樣

早兩日買咗隻藍牙filco，好正

想問下有咩公司有Custom key cap , 用開mac想加啲command 上去

主要係Gmk，不過mac kit好似都唔多人出

未 巴打想買咩？

SA 係SIGNATURE PLASTICS ?

Yes，keycap面間中會有氣紋之類問題好似裂痕咁，明顯唔明顯見仁見智

都係買lube咋 3204 新手試一試先
係考慮下好唔好順手買埋205g0

咁你考慮埋先唔趕

tg傾？

有3d print就用住3d print先 夠哂平
Aluminium plate金屬聲比較重 打落比較軟身
Brass plate就比較硬 金屬聲比較細
各有千秋

窮到想放咗隻hhkb

30蚊

咩model

用緊hybrid type s 麻麻地

pro bt

窮到想放咗隻hi pro

手感上同GMK 分別大唔大，諗緊GMK 定Sa 好

好撚大

GMK係一間廠，SA係一個profile喎

我隻kbtalking用左四五年開始有啲掣要大力啲先㩒到
睇黎要換過新

Both here
無鍵盤用答你唔到手感上分別係邊

HP配brass 定aluminium plate 好

HP搭brass是常識吧

Dicky mini Mecha 係咪仲未出？

係gmk 同sp
揀唔落手，用慣pbt 未試過用啲靚abs

G913+G703 呢一個組合點

標準答案：垃圾
G703幾好用
G913就拎去回收啦

收到

屌你老味隻FC980C FN同WIN無撚端端掉轉咗

703 啲膠會老化 g pro wireless 啦

Both啦，鐘意就買

有野想請教各位大佬
如果我PCB本身原廠已經設定左QMK KBD67v2
假如我想改幾粒制，係唔係一定要刪左原本個個先，
再好刷自己改完個個？

你上個網搞完compose新hex file，用qmk tool flash、overwrite左原本舊果個就搞掂

OK 明白 唔該晒, 以家試試先
因為有D教學講一定要Delt左之前個D
有D又話唔洗搞到我好亂

啪咗DIP switch

你啱
入套GMK 試咗abs 個feel 先

Gmk現貨未必好多
Sp現貨可以去官網望望

終於啪返o岩 thx

有無人之前有pre oreder percent.studio Volt
好似就黎出貨 想睇實際咩樣

Sp 官網有link share? thx

以家Holy Panda係咪定期都係Drop有開團?
見到有得買 但因為未試過唔敢買太多
如果係經常開我就買住110粒試試先

drop果d垃圾黎，要買去NK買Panda再去drop買Halo自己組

OK 錦再睇睇先

有咩分別
今次無pre lube 到

唔同模
同埋無pre lube housing，但stem有

Holy Shit
狗衝左，有無得refund

NK 好似咩panda 都無貨

要sd去問下，可能呢批又改良左呢

我狗衝咗

苦主

如果係KBD67 mkii既話可以用VIA configurator
唔使flash, 係interface 即改即用

offtopic有無硬面mouse pad推介?

佢Set UnAlice 好鬼靚

Pom keycap 有冇巴打玩過下手感點

好滑，幾舒服
唔會點打油

Dsa個表面比sa粗糙，同埋係unique profile，唔知你慣唔慣

正野黎 快d all in

有冇側刻透光既kaycap可以介紹下？諗緊砌套下燈位玩下但係好似冇咩keycap啱玩咁

想問下各位師兄
想換個靜少少既keyboard 之前用開紅軸irocks k65mn
覺得唔錯但係用得耐已經有少少壞想換一個有咩推？

Budget：1700樓下

其實Yok Pandas 係咪停左產

就咁睇dsa 係矮身過sa ? 睇落都高身過XDA

啲聲好唔好J

我評價唔到，我淨係用過響一個setup上面
我自己覺得無咩特別

咁睇我都係鐘意SA 多啲，唔知點解用xDA成日打錯字

我都鐘意sa多d不過gmk買得多好多，結論：鐘意就買左先

見到有套key caps幾吸引，但我一隻機械鍵盤都未有。買咗佢先算會唔會好傻?

唔會，呢個圈蘇州過河無艇搭

鍵盤易買 鍵帽難求

錢解決啫

淘X 見到有間野有賣yok panda
唔知真定假

應該除左kbdfans 賣假Zeal之外都無假switch

搵左日幾得呢間野有

邊間

係nk 度買過trash panda, stem既兩邊slider都有明顯地lube過

從而令到個housing都痴左d

kbd 啲zeal switch 都係流嘅？

以前係，而家唔知
安全起見都唔會係係kbd買switch

屌我近期仲係佢地度訂咗set Tealios
係咪退咗佢定啲

想買GMK Taro R2 同KAT Atlantis
見post 話zfrontier伏伏伏

咁去邊間買會好啲？

Novelkeys

逆向思維 依家最唔敢賣假野就係kbdfans

Not bad

So good !
我男神出現
開多點箱好嗎？

Zfrontier 平（普遍慢，有時係最快）
Novelkeys呢d用信用卡比可以賺到回贈哦

你啲cap歪咗嘅
會唔會加多粒右modifier key?

又唔係平，上zeal買好過

入左隻幾特別既Topre OEM，8舊水運到香港

佢套Cap本身好鬆，我未換套Originla Model F keycap落去。

有冇師兄接解焊

好抵買

巴打焊功係咪好強？

我啲焊功都好強

我含功好強

幾時幫我含

新手交流下

tada68 兩年前買
最近買咗 set SA keycaps

自己覺得幾好睇，不過太高，打字有D 唔慣，arm arm 加咗wristrest

佢套cap係邊套? Model M?

入左坑 買左 k2 UK ISO layout
有無人知幾時 運到

岩岩收到12月時keyforge抽既purge bag sale，佢漏咗寄比我，本身買兩粒，但一開袋 其中一袋多咗粒 Total 有3粒

圖呢？

想搵條custom線比fc980c
但咁幼係咪得番自己扭呢個option

兩年前買就唔係新手 係大前輩

提子

想入手keychron k6
之前見有ching話放係shopping cart幾日
然後佢會 email send 個discount code黎
但我等左好多日都冇

GB Gmk Honey 係咪應該 ilumkb 入手？

中晒毒 pre-order 2套GMK
7月又有1套想買
另外等緊Canoe Gen2 再開團 睇下有無墨綠色

買咗咩同想買咩

開個excel自己計下匯率同運費咪知

上年7月開始keycap坑到宜家好似買左20幾套

巴打我你唔想等, 我有referral code
FRIEND-NWN8M73
10% off
但講真我覺得k6一般,佢到而家都未有軟件改keymap,65冇得改難用啲

你買咗咩

想買呢款 但香港代理冇入

搵代購

係google search discount code 就有啦
前幾日先用黎買k6

用緊60%鍵盤（loepold fc660c)，想買手托有咩選擇

認真quality 好一般, 真係想玩機械式都係建議買番#1嗰D

俾你咁講一講, 有D 反悔tim...
用緊filco 茶, 想搵隻 hot swap 又無線keyboard 玩下

想買隻紅軸既靜音wireless keyboard,
五百蚊左右做唔做到

我正係order左
Kaiju 同 Botanical
等緊Hammerhead

做唔到 靜音軸偏貴
本身會用靜音軸嘅鍵盤已經好少，更加無可能500加無線

自推下

我係daily clack入 好似安全啲

想問Drop 既Standard Ship 用咩公司寄?

視乎係咩倉寄
大陸咪SF
美國咪USPS/Fedex（廢果隻）

唔該
我係個到買Halo ture
睇下寄香港大約用咩公司寄
睇佢名單有好鬼多間

7v or jules or both

諗緊both

手托揀木定係膠比較好?
木冇咁舒服, 但耐用; 膠就相反?

7v
jules d顏色望落好似麻麻地 唔知係咪rendering問題

我最鐘意jules 個layout 但樣好似冇乜特別

應該無咩人研究所以無人回你
我之前用幾十蚊垃圾木 之後換左鍵盤唔啱高度就無用

都有見到其他巴打買Artisan手托或者石英 鋁手托

Rama

仲諗住下個月買M60A

有咩咁差 之前買咗m60 olivia

外觀係幾好
但設計上麻麻 打落去好空洞

上次玩過一個巴打隻rama d回音真係繞樑三日

Artisan手托係2000fun賣果隻Azio牌子?

唔係 係resin art果類
其實啱角度 用得舒服 自己中意就得
個個鍵盤唔同高度 好難話推薦你用邊一款

想問下各位 如果想DIY
tkl hotswap 有燈 G黃 1k-1k2內做唔做到/有冇推介

另外 如果G黃係咪最好要lube？

同埋香港有冇邊到有DIY既野賣
定係得上網買

Taro 全set 好撚貴

巴打呢兩個月諗住跌錢俾咩

買咗botanical full set 我套oblivion 同olive仲未收到

邊幾個kit

oblivion我都收左成個月啦喎

全set

我仲買咗honey 用集運 冇飛機返香港

40%都買？

base
alpha
mod
novelties
spacebar
accent

老實講，spacebar個moq好唔樂觀

我都買左botanical full set

未買 諗緊 Apollo 就會full set

Apollo個novelties其實我淨係想要兩粒月亮，其他麻麻
再執下list先

evolv貴撚到仆街

想買返voyage
新手二月尾入EO-87 先開始睇keycap

出左價錢？

至少1k

見佢IG 覆 "<$1000"

我喺discord 睇啲人話~1k

美國 Logitech G815 唔知係咪 mark 錯價 $USD 20 only 買嚟做 spare 都ok?

真既話可以既
不過係我就唔會曬位擺垃圾

因為大家都慣左用cherry 或者淨係聽過cherry
傳統廠board為免不必要風險都唔會用其他軸
多數會用其他軸嘅board都係用黎壓cost

其實gateron linear真係做得幾好，yellow個力度更加係啱啱好，又平
雖然我都係中意cherry嘅聲，但如果要推薦linear我都係會揀返gateron

多謝巴打 連登有愛

絲打好強大！
我都打算入手第一套gmk

之前本身想自組但等唔切買咗filco 而家手上有套gmk red samurai 放喺隻filco度會唔會好曬 定應該放咗套keycap佢

無咩所謂 最緊要用得開心
我會照用再慢慢砌
順便感受下同Filco 原裝cap差別

GL不了

係邊度可以買?

QQ群會有最新消息

Keycap本身就拎黎用嫁啦
點會浪費

冇QQ

新手問下銀軸係味得i-rock 叫正常，我見海賊船要成1500

係呀 我都係留意QQ個Group

銀軸本身都唔正常

唔好買Gimmick野哂錢

想試下銀軸會唔會冇咁攰

唔會 銀軸係個觸發點前左0.0幾cm 但你唔係職業電競選手唔會有分別
想無咁攰用紅軸或者輕嘅電容軸

想買vintage black都係上mechmarket收?

另外west german vintage black係咪真係有分別

Vintage black 我有得賣，但係而家啲貨仲未ready

你想要就tg搵我啦

岩岩徒手換左d keycap 因為冇拔鍵器 手指都痛埋
gmk個keycap矮過原本filco個個都幾多 Space bar換唔到 之後打字個陣按spacebar有d怪怪地 因為佢特別高
手感係好唔同 GMK 個套好似實d filco原本個個好似按得輕鬆d 唔知係咪唔慣 相比之下覺得filco原本個個好似好按d 用多一排試下先

我第1次換帽都係徒手拔左幾個就放棄左
衝去買flico拔帽個工具先再換

想請教如果用mac, 要104, 同想無線的話有咩推介? 淨係識keychron

買左個keychron k1 紅軸
好後悔, 用開apple usb keyboard
好淋, 唔好打, 我輕輕放隻手上去就出字
藍牙過左10分鐘到會sleep
要襟一下先會connect 返

除左燈靚, 其他唔掂

本身想買logi MXkeys ... 鐘意剪刀腳手感

Kbd19x (自組）
Filco Majestouch convertible2
Ikbc cd108 BT
Vortex tab90(個人黎講唔太鐘意vortex)

因為我係買1800kit 所以右下換唔到
其實幾靚

大佬
巴打反應同手速快過海軍陸戰隊

呢把叫gtr?

有無Lube station 推薦
Qlavier Switch Modding Station
好靚不過覺得有小小貴
同埋好似未見過返貨

唔該2位巴位, 即刻睇下先

岩岩鐘於收到pjk粒keycap，好靚但係好失落
佢比我想像中高左好多，用係65鍵嘅canoe度好唔就手

新果款係cherry profile

新果款買不到

之前話睇下買唔買taro 個巴打打算買唔買

我？仲計緊夠唔夠錢比
你唔買啦？

啱啱all in apollo

而家果啲係咩profile,SA？

v1 SA
v2 Cherry profile

Apollo我都買

Polaris 終於ship

突然屎忽痕想買隻72粒嘅switch tester玩

計下條數你想玩邊幾粒先

實際作用不大 可以慳返

我果件仲未見影
巴打會唔會咁啱買左fr4 plate又想賣
或者會唔會買左紅色wkl但想要Hhkb layout

72粒應該有大約6成嘅錢係倒落海
除非巴打想收藏 如果唔係唔建議買

我諗都係clicky多。好似樓下巴打話齋都係唔買好啲

都係唔買好啲，成60美金

Clicky直接holy panda啦
Kailh box都多clicky可以試下

新手買左隻irocks cherry軸keyboard
想問下換pbt點揀啱profile 嘅keycap?
定係所有profile 都通用？

SA最高，Cherry係普遍大家用緊既高度，DSA/XDA係最矮果批

當買個key cap

Fr4 唔係月底先會搞掂咩我買pc plate

Apollo 買咗Base Kit

Leopold 同 filco 差唔多？

巴打們幾耐拆keyborad洗一次

懶 半年

更新左一下頭post，下個post轉用呢個

新手如有問題，請先睇Q&A

目錄：
何謂機械鍵盤
現成鍵盤推介
周邊資訊
自組資訊

----何謂機械鍵盤----

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

----現成鍵盤推介----

Q： 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logitech TT CM Storm Corsair？
目空 巴打：
我唔反對特定嘅牌子，因為我Razer CM TT Corsaird全部都有
其實唔建議你買唔係因為真係好差，係唔值
例如某船牌電競Keyboard要成1500蚊，但係DIY黎講只要一半嘅價錢已經可以砌到更好嘅Keyboard
電莖Keyboard喺唔會令你打機更勁，RGB亦非必須，但我重申，買咩keyboard係個人選擇

秋月無邊 巴打：

易壞、手感差、價不符實
詳情：

現成 / 廠board推介：

----周邊資訊----

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q： 有咩 size？
自己睇：

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、DSA、XDA、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM
新興：KAT、NovelkeysPro

Keycap廠家
高檔廠：SP、GMK
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

我想買一套pudding pbt keycap
有冇人知YMDK 品質信譽如何? 定係買番hyperx 個set 穩陣D?
因為hyperX E套都平況行一半都算抵
HyperX Double Shot PBT Keycaps

YMDK 108 PBT Double Shot

咁用AA電，而非AAA電或專用鋰電池運作，亦有bluetooth功能（不只是專用wifi連接）既機械鍵盤呢？我搵到Logitech G613 Wireless Mechanical Gaming Keyboard呀，價錢相對較合理，成$700呢…

但Filco Majestouch Convertible 2既價錢真係好貴呀，成$1400呢…

有買貴 無買錯

hhkb 2.5k

你日日用既野黎架喎，點樣為之合理？

答你唔到，幫你推下

想問大家，大部分switch 都有pre lube,大家會唔會堅持清左佢先再lube

就算好少，例如只係得對legs有

隻g913成二千蚊
但filco都係千四 咁唔係filco好抵咩

用左14年冇洗過
不過果個係薄膜黎
最近買左個新既機械
我會三個月清一次架啦

新牛見到好多keyboard 標榜緊hot swappable
姐係可以自己換軸？
䨇軸一定都要hot swappable ?

係，可以自己換
軸唔洗，board塊PCB支援就得

我講緊Logitech G613 Mechanical Keyboard喎，因為我唔鍾意內置鋰電池既Keyboard，亦唔需要Wired Connection、RGB Lighting等額外功能…

多位ching知唔知可以喺邊度搵到96鍵layout嘅鍵盤？
最好hot-swapable因為我仲未搵到啱自己嘅軸

另外問下軸嘅問題，呢度有冇人同我一樣有大力金剛指？用開線性灰但係搵唔返，Ducky隻線性白又冇散買...係唔係要考慮凱華軸？

可以自己換spring會啱你多啲

想買個機械keyboard茶軸, 純粹攞嚟打機
冇乜錢500水以下 有咩推薦

想問下如果join GB係咪一定要買返自己地區？澳紙咁平我好想直接係Daily Clack買...

我都dc買，照去啦

咁其實都差唔多，是但見到咩低過500就買得

我幾乎全部GB都係DC買

有冇乜嘢型號可以推介下

我依家用緊嗰隻都係淘寶買

睇頭post / pin其實有講

有冇巴打玩過 helix
最近想砌 但唔知邊度買先平（依家好抗拒淘X）

Dc基本上可以全部免運費
你搵張有回贈既信用卡買
真係仲平過zf

手痕又搵咗啲switch keychain返嚟
感覺上Model F係爽過Model M

跟住beam spring係完全唔同level

香港係咪冇Ducky Zero 3108 PBT?

有無大佬知
日本品牌Engineer ss-02 吸錫泵
香港邊到有得買

點免運費

開ac
買一套gmk嘅積分就差唔多夠換免運費嘅code

keychron k4
quality
detail see the keychron facebook page

key cap QC一舊屎
會卡住搞到有磨擦聲
焊接焊溶咗粒key cap照出貨

不了

kickstarter 見佢平平地又無線先買

咁要留返下次用？定即時用得

即時用唔到，你結完帳佢先俾code你
當然你有幾套想買，分開買的話，你買左第一套之後就可以用個code落其餘d set度

依家澳元低水，快手入貨啦

咁睇黎可以入晒Ashes同botanical兩套

小弟細個唔生性 幾年前買左Corsair
E家有幾個制有 double tap 問題
決心從良 考慮入返隻青軸 有冇燈都冇所謂了
死窮鬼預1K左右
想問 Leopold / Filco 係點一步到位法 ???
暫時靜係用過1隻機械鍵盤 求指點

質量對得住價錢，真係用到成世

75%係咪得kbd75

唔係，有7V primus dawn evolv

有冇啲產品可以有線轉無線
type c/micro 內置電池的手指？

一步到位有冇啲84鍵或者68鍵 推薦下利申：唔識砌 2000樓下

有代砌
就你比過既detail(無)要一步到位咁你直接買最貴就得

邊度有代砌？可唔可以講多啲

你有無睇頭po

召喚樓主 想代砌

用到成世
E家隻Corsair用左4年咋 冇乜信心
我見Leopold 同 Filco 冇話出好多隻鍵盤
係咪去魔鬼度 搵岩價 試岩手感 睇岩樣 比錢就OK

係
不過玩玩下可能又會想買下新野玩
玩唔到成世都正常，但唔會係因為機械壞（應該話好少）

感謝你比信心我
搵日頂唔順/疫情好返D就去比魔鬼推下坑先

Leopold FC660C

試埋電容

我見到NK返左YOK Trash Pandas
YOK Trash Pandas 同 YOK Pandas
係咪得housing顏色唔同
我驚我理解錯

housing一樣,軸心唔同,trash panda係段落,Panda係線性
一樣可以合聖熊貓

睇錯, purple trash先係段落,trash係線性

點睇 Ducky One 2 TKL?

同問
新手表示有啲想買

有無巴打試過Thic Thock spring
想問DL同MP有乜分別
想試下配Hp，係咪DL比較好
見FAQ話prefer DL67.5多啲

無線, low profile, 104 keys 有咩可以揀? 睇左filco, vortex果d都好高 唔好係好想用arm rest

姐係我砌holy panda 就唔就洗理啦
當揀顏色

MP係progressive，按壓重量漸進到底，由輕至重
tactile就線性彈弓好d，試下DL囉

最近又手痕睇咗realforce r2隻靜音版
搵代購好似先1700到好吸引

日馬free shipping仲平仲快

得日版又貴仲要等成個月

試咗用黑軸換spring，發覺冇灰軸咁順
落咗lube又唔係好啱手感
有啲灰

搭單問
見到佢官網新出白色RGB好似幾靚

香港好似未有得買
用緊白色 one 2 mini 好靚

會唔會好易黃

Ducky one 2 同shine 7 有咩唔同？

有好耐啦

用左 2 個月無黃

Hhbk

鍵位唔啱打機

7v比想像中貴有啲買唔落手 但係好靚

今日突然有fd問我點睇廠board
我答完佢想順便喺度分享埋我嘅意見
因為我喺廠Board方面同秋月巴佢哋嘅立場有分歧

我會買廠board
但要我肯俾錢買一隻board主要得兩個原因：

1)佢用啲市面上少見/DIY Market買唔到嘅軸

例如：
Steelseries Apex Pro用magnetic switch

Razer Huntsman TE用optical switch

Wooting One用自家製analog switch

HHKB/Realforce/Leopold靜電容

AZIO Typewriter(好似叫Typelit?)

Cooler MasterSK600系列用Cherry low profile

2) 真係好撚靚、不過靚都分兩種

外觀：

AZIO

Ducky豬年限定

燈效出類拔群：

唔係講緊隻keyboard本身，講緊佢可以同其他硬體Synchronize

花弄影，係，我真係好撚鍾意花弄影

其他買廠嘅理由包括但不限於：特殊Layout、優良嘅無線連線品質、限量、不限量但聯名款(例如Razer+Ducky)等等

不過我要補充返三點

1) 以「電競」作為主打嘅board好大機會中伏

2) 我係以「收藏」作為我買廠board嘅動機
即係我通常買完返用幾日就擺喺個櫃度睇
如果買返黎係用作日常生產工具用途嘅巴絲就要慎選廠board

3) 我買廠board嘅原因唔包括budget

最後

Logitech Romer-G永遠係垃圾地底泥

mech market 買好過啦

想問下係kbd 個網訂同淘寶係咪一樣？
我見佢淘寶好似有鋪頭 不過平勁多...
係咪砌kbd都係淘寶直接訂實際啲？

諗住砌隻 KBD 67 v2
brass plate （但係咪話kbd d brass plate會有伏？）
gmk screw in stab
gateron clear switch
aluminum case

同埋啲switch係咪買3pin 就ok?

係，淘寶買平好多
無錯，係同一樣野黎

砌最好搵陀地，手足幫手砌會上心好多
kbdfans既brass plate之前成日變形，我好耐無幫襯過，唔知有無改善到
可以考慮durock stab；反正平d，同埋新gmk stab都幾垃圾下
switch買3、5都得，如果係hotswap會建議5

想買隻無線，想有numpad但又唔想好似full size咁晒位
咁多位大佬我應該揀邊隻好？仲有無介紹？

有冇邊位巴打訂咗Polaris？收到貨未？我3月頭收到KBD order confirm email，但之後個tracking number一直都話冇呢個order，尋日email咗KBD，佢今日俾咗個台灣嘅tracking number我，仲要已簽收，我可以點做？唔該⋯⋯

無得點，同KBDfans反映返
我收到了

ilumkb個個C3 Screws in Stabilizer
有無人買過黎用 想知得唔得?

收到之後轉手賣左

你一係去淘寶直接搵客服問問

差過GMK好多??
我睇佢測試條片 信唔過先想問

上次mini meetup試過
落左去唔識彈返起

錦癲 錦佢真係賣顏色only
BTW 我覺得佢新色幾靚
搵個外國個GB了

可能今轉好左，巴打做下白老鼠

錯post自膠

我覺得我試唔出分別

推

想問下依家個firmware點樣? 我見到啲人要warm up，有啲voltage threshold tune唔好咁，又有啲calibration fail
不過依啲嘢一定可以fix到嘅，咁我又唔擔心
見到DT疑似有人port緊QMK，不過我未有隻board想試都冇得試

你另外訂左多key cap?

其實DC用code: DCGROUPBUY4ASIA 唔使儲分都可以有free shipping

倒瀉水入鍵盤好多次 倒到今次壞咗一粒制

係咪要焊過粒軸 難唔難攪？

利申 唔識焊野

有工具就唔難
不過你入過水好多次應該都差唔多R.A.P.🙏🏻

150 USD點睇?

要拆開睇佢有無腐蝕到。
如果腐蝕左D軸就無咩野事，chip就好難搞了。

垃圾黎唔好買

睇岩左套GMK BURGUNDY 同 olivia++ (dark) 有咩方法買?

extra

有冇人用機械鍵盤比屋企人屌嘈

想買g913
有冇人用緊

屋企無，不過公司有人用，嘈到我。
想買隻full size or tkl 嘈返佢，有冇好介紹？

Filco 青
夠晒嘈，又夠爽

ching tried?

欲知詳情，請睇pin

睇好多人買完都係屌多過讚
同埋放二手嘅比率都高

想問無線 100% 應該買邊隻好？

同問
想買隻無線既紅軸/靜音紅軸
筆直1300左右有無介紹

Filco Majestouch Convertible 2

有冇人用過Fantech MK 884
想要隻防水機械鍵盤

邊度買平啲

其實係咪唔興用hot swap嘅鍵盤
啲switch唔啱就買/砌過隻？

Desold?

唔係好明你問乜

Gmk nautilus r2

我見大家都係砌嘅要桿，一係就買廠整好晒嘅鍵盤。好少見話用hot swap嘅PCB，換switch換keycap唔使成個鍵盤換。
好奇問下

hotswap係幾啱新手
但於我而言個過渡期太短
即係想潛深入坑嘅速度通常都太快
快到你會好快知道hotswap俾唔到你要嘅嘢你嗰陣
你洗咗嘅嗰筆錢似乎就唔抵

但無可否認係好方便，可以真係試匀唔同嘅軸搵到真命天子先去玩真嘢
所以我哋之前都有戲言hotswap係貴版試軸器

學到嘢

有冇ching會自己整DIY keycaps

有冇巴絲會買7v

Artisans?

成3k wo

所以好猶豫買唔買好上嚟問意見

唔係好識影相 影得唔靚 sorry

First build
NK65
Lubed Zealios V2 62g
Keyreative Blank Umbra Keycaps
Dark Olivia++ Deskpad

第日set Olivia++到左再up多次

想買隻無線同有rbg既，有冇推薦邊隻，本人淨係識steelseries同logitech

Projectkey

yes呢d靚到癲
但真心貴想試下自己整

唔係咁易ga
樹脂要做到無氣泡要用機，你會唔會咁大投資做幾粒黎玩？
比錢買啦

新手想試下自己免焊整一個keyboard
見到zfrontier同kbdfans 都好似好壞參半?
kbdfans係咪仲賣緊假野?

想知巴打們有咩性價比高brand 推介?

其實又唔一定要咁大投資
只係玩下嘅話，用啲細嘅真空保鮮機都可以有唔錯嘅效果

唉 錯過左套Olivia++ 同 Burgundy 唔知幾時先再開
巴打有冇好介紹好

現貨大約年尾

Olivia++ 同 Burgundy 年未有現貨? 邊個網?
第一次上外國網買keycaps

幾正

買！

Novelkeys, dixie mech

Daily clack好似都有

Kbdfans都應該係入門最佳選擇
假野佢依家應該唔敢賣架啦

性價比首推EO87月尾有extra

佢有Light Kit 但我想要dark

Extra
即係有得再order
想order多塊plate

Yes
睇下佢到時整多左幾多

今個月尾

佢話係 但依家咁樣 應該會delay

KBDFans應該去Taobao定係去海外網??

心頭好一啲都唔貴 唔買無機會再買

買左後悔三日唔買後悔三年

一定要買7V好靚

會唔會有人想用87U 交換 hhkb / 660c
突然好想用realforce

各位巴打點睇space65 cybervoyager? 砌完第一個keyboard 就即刻想試新野

點解有啲 keycap要賣成千蚊咁貴

已訂

你講gmk ?
模同啤機都唔平
又唔係大量生產

得hi pro換唔換得

想搵人代組 可以搵邊個

仲考慮緊買唔買好

賣大包

手指太短其實唔係幾岩我用
打cs好難禁wasd果陣同時禁埋Control制

請問realforce r2 換 keycaps 邊到買最好 / 有咩推介

上reddit mechmarket 買realforce hi-pro keycap

好 唔該

想問下Ducky One 2 SF Pure White 香港仲有冇得買
我上網搵都唔見有

如果唔計keychron
有冇咩keyboard mac 都可以用到？

全部都用到架啦

好多都係就咁寫window
會唔會用落未必所有制都用到

唔會 係layout 唔同

其實我會係window/mac 一齊用
老實講唔想成日插黎插去

但如果要wireless 係未得番好少選擇

google左勁耐都揾唔啱（就算係有線）

hhkb filco

唔該爸打 我再睇睇

keychron 有review 話麻 之前都好似有巴打話做功差
我用緊hhkb hybrid type s 喺部mac覆你 不過啲layout 好唔慣

本身用mac
但有時做公司野用window ,有埋num pad先方便

但如果樣樣都要 好似冇咩揀

wireless + win/mac + num pad

我問過官方
香港冇

呢隻個pcb係咪免焊 利申唔識焊

香港有代組

巴打砌咗邊隻keyboard ?

NK65

邊到仲買到leopold fc750r 灰白色 紅軸

買得 Leopold 就直上 fc660c 或 fc980c 啦

終於比我bid到隻Realforce RGB番黎
換左隻屎忽鬼既keycap, 好撚靚
不過ABS唔好打

好貴

唔該晒，不過想要呢隻色

轉 TOPRE啦, 一家唔會後悔。

係呢隻abs唔夠好啫，試下換gmk/sp

咁如果Realforce leopold 邊隻好？搞到心郁郁

但我又好想要d咁浮誇既rbg effect
有咩介紹

咁你繼續用

未試過solder 有d驚第一次就試d比較貴既keyboard會奶野

有冇師兄知道香港可以點入Realforce 上日森睇多數係日文layout

所以咪話香港有代組

麻麻地space 65

唔係香港 可以上網睇下呢邊代組既價錢係幾多 或者再買多個平keyboard練soldering 先真正落手

用緊 Leopold FC660C (silenced, 45g)
REALFORCE R2 PFU LIMITED EDITION, [MID SIZE,45g] 貴好多...

Realforce 55g

鐘意咩style多d?

TOFU96有GB 呢個kit 好唔好第一次買呢種DIY

老翻便當，好平

有性趣 但第一次入唔係好知佢值唔值呢個價

where

定價高就一定 不過尚算可接受範圍
係我自己呢排手頭緊唔知入唔入好啫所以上嚟問意見

拎左個幾年前用到依家既Flico 藍牙keyboard 返公司
想問下市面正常keyboarders 樣(唔中意d電競樣）既藍牙keyboard
有咩選擇

出去親身試下最好 人人手感都唔同

麻麻地個layout 佢fix layout 右shift 好似仲要係1.5u 有啲難搵keycap

我覺得7v右shift係1.75黎
Evolv先係1.5右shift
同埋r4 1.5u可以用novelties代替

sor 調轉咗
但我都係唔鐘意6.25 1.5 1.5

Kbd外國個網，無咩特別就咁一舊，價錢差唔多既，不過我都係覺得密集左d會禁錯隔離制

得返粉紅/紫色好似仲要冇圖

香港有無得買？

Keycap宜家gb緊，黃色leopard唔知有無

好似係新色。好想要

呢set我都有諗過
有冇試過加天線

咁又未試過喎
未聽過加天線 巴打分享下

用緊隻fc660m覺得個space bar好散
有冇人開過黎搞搞佢

我唔係好睇得清Just68條PCB天線係咩類型
不過我有經驗試過係天線尾加條15mm單芯線出黎
藍牙距離多左十幾米
但係正確數值應該係用31mm會好啲
有興趣可以試下出個包膠

Drop 個新keyboard 好撚正

呢隻

yesss 配SA cap

想問下香港有無d地方有賣有倉頡碼嘅鍵帽?

炒冷飯, 大陸上年開過, 同一個作者, 依家買其實係畀drop賺錢, 仲要蝕埋運費

Cable 有冇功能？要幾百蚊一條

靚咪買lo，手機差電都得掛

本身用緊ducky shine 2 諗緊好唔好換one 2

想問下你地有無人用handrest？有無推介？ ducky個keyboard好似有d高身 搞到隻手會攰

都可以既，話曬shine2都咁耐歷史，用黎做backup lo
手托有需要就用

有冇人知Kworld個隻C600 光軸抵唔抵屌

想問下巴打們有冇平靚正鍵盤手托介紹？
最近日日長時間用電腦手腕有啲唔舒服

Cooler Master WR530 Soft Wrist Rest 鍵盤手托 $85
Ttesports Gaming Wrist Rest 全方位護腕扶手墊 $70

ps. 用緊HyperX alloy FPS茶軸

咁有冇光軸推薦

巴打有無話點解特別想要呢個類別既原因？

純粹想試下新科技 但係搵黎搵去都係得啲大廠有

我自己就會用，因為舒服好多
我就無你咁奢侈要用d電莖品牌既wrist rest
我係求其唔記得響邊度搵左塊木wrist rest就搞掂左，埋單都唔洗20usd
可以得閒留意下：
雖然佢依家無賣，但有時會上返架

如果等唔切，咪買你原本sd出黎果款
又或者等其他巴打補充

如果純粹想試新科技，去黃金行轉試禁下咪夠
如果想收藏，恕我答唔到你，對我而言，呢個只係marketing gimmick既野黎
如果你真係想搵個抵玩 / 一步到位既鍵盤，可以睇pin
如果你有特別既要求或者需要，不妨再打多d，等其他巴打都可以了解多d去幫你揀

有無師兄入gmk noel 呢？

已all in

d聲好難聽

Zfrontier入係咪唔好？
係咪應該去返Daily clark

唔知，可能外國youtuber有吹捧呱

個typing test d聲幾好聽
我自己覺得個外型太似iPhone，所以...不了
R1個團購有d問題，我無詳細跟，但我見有人響R2個thread度有投訴過，作者無回應

你鍾意咪買，難得無限團購，響呢個圈真係唔多見

DC是常識吧
依家澳紙仲要見新低

順便pre order埋olivia++ 同啲lube

再睇定囉，其實你依家睇既團購都係買完dry等幾個月先收貨
你心急既話，一係就收現貨

不過理性講句
就算你買左austin / cyber65唔鍾意
你只要唔撞花或者本身無defect，你掉返出去二手市場賣只會有賺無蝕
唔似其他未出道既套件，呢兩個都R2緊，大家都對佢本身R1個質素有個底
所以你就算最後收到唔鍾意，都唔洗怕曬錢

唔該曬巴打，木嗰啲好貴不過好靚
啱啱落樓下買咗Ttesports Gaming Wrist Rest 70蚊嗰個
幾舒服，不過天氣熱可能會唔舒服，用住先

Austin 佢個信譽幾好，咁我又唔係好驚只係銀包⋯⋯

我知我咁樣講好戇鳩，但cyber65聽你咁講一講，好驚GB之後冇出貨又冇人理都知你地唔係神仙點知有冇貨出

唔算急嘅，一直等緊啱心水嘅GB，依家用緊果個 double tap好嚴重，打assignment 打到想死睇啱就上嚟問下

Dolinger

有無人會買藍芽 想幾個device用到

想買短版keyboard
最好無線

想問IKBC W200 2.4G 點睇?
無線keyboard delay 大唔大?

本身想出7v但見到volt有現貨車又心郁郁

volt咁柒

noel all in 咗幾多

各2咋，無錢

想知點先享受到個free ship

如果想買無線係唔係得 Majestouch Convertible 2?
同埋靜電容式係唔係無藍芽?

見岩心水就扑鎚 keyboard可以唔止一個架嘛
我幾個月前開始留意機械keyboard
一開始平平地買左kd104
點知鐘意左 依家兩個三個四個。。。
依家仲有kbd75未build同幾袋軸潤左擺係到未用

我好想買volt但一直都等唔到團
巴打係邊度睇到？

入group話月尾有 no.睇zf

仲買咗咩

realfoce出電容mouse

買左mx master 3絕對唔會再接受個轆仰呢種

可以儲齊一set RF

應該係唯一一隻MIJ既mouse
淨係呢點都已經要買

唔係買咗隻g pro wireless 我都會買隻mx master 3
佢側邊個轆好正

我先買左g502 lightspeed，再買master3已經翻唔到轉頭

Flico有咩問題
想換既買多隻Flico

見都4/5年了 睇下有冇新產品 有咩進步

雖然個個都屌Razer 啲機械軸(綠橙黃好似係)，但有啲好奇佢聲稱自主研發呢幾隻新軸，其實係咪都係左抄右抄改少少嘢無QC 就出? 定係商業考量上佢唔想用其他廠軸，先費盡心思自己整條生產線整軸....

睇唔明，食水又深，但如果佢有野心搞自主研發自家生產，偏偏又唔執好啲QC，呢間雷蛇真係睇唔透

忍唔到手搵代購買咗realforce r2
加埋運貴要成1900

粒恥鬼keycap幾時到呀

55gram定45gram

靜音+可變

無講錯，係自主研發
至於有幾多成係抄就不可得知
但係個主體都係base on cherry mx switch既設計去延伸出去

點解要用自家製既軸
因為唔洗俾其他廠再食多一浸，佢地自己整，咪可以減低個cost

有野心搞自主，係佢sugarcoat左成件事
令你覺得佢好有心，為大家設計一個「全新」既「概念」
實則係掩飾佢唔想再俾太多生產budget落一個unit度而度出黎既marketing strategy
所以你先會覺得佢QC差

另外，QC差多數唔係個軸，係個殼本身
不過佢地用開垃圾，Q唔QC都無咩分別，都係垃圾

如果個軸唔係差，既然佢都喺整軸上面慳咗成本，收錢又收得貴，好心其他嘢就做好啲，好似開咗個靚頭但又其他位姑寒度縮老撚套咁，咁樣做Product 真係慘，變咗用強大嘅Marketing 呃人買一舊曾經好似有心做嘅垃圾咁

呢個我就有保留

其實佢咁做同Beats一樣，都係用鋪天蓋地既marketing去令人買佢d野
你俾既錢入邊，可能有50%都係fund緊佢既marketing cost
佢塊爛鐵同d垃圾零件，頂盡咪二、三百
同埋佢個target audience從來都唔係已經入左custom scene既人
因為佢地（無錯，索性點埋其他垃圾品牌名）都知道對呢d稍為有sense都知佢地昆幾多水，咁咪直接放棄討好呢個小眾market，繼續以「電莖」之名，坐住乘風破浪既快艇去荼毒班咩都唔識既細路仔

啲所謂大廠鍵盤都幾失望，用緊一隻年少無知買嘅Asus Strix Tactic Pro，都用咗7年，都幸好無穿無爛，但嗰陣Sell 啲橙光燈都暗晒，唔熄燈都睇唔到，右上角堆Media 控制鍵都已經唔work...雖然打字打機仲係無問題，但成世仔未見識過大蛇柯尿(Leopold 之類一步到位嘅廠件)，依家搵到食都想搞返個好嘅鍵盤用

爬文爬到七七八八，仲學緊，多謝各位巴打分享

澳紙升返上4.91

諗緊入唔入7v noel 應該入

炒？

自用，隻色係我最愛

洗唔洗入兩套

一套上board，一套影相

係時候all in gmk bleached

我都一套收藏一套用(如果鐘意的話

太多正野
一次過買曬
7v Noel Olivia ++
乾塘了

新手想問下Zealios v2
新Board想用zealios 78g
見佢咁貴 其實值唔值

唔值

有無咩替代品 有同樣質素

新人留名
用緊filco

一定係holy panda

新手想問各位巴打，我呢種鍵盤整爛左一個制係唔係無得救要成個換？

自己買軸焊番上去

想問下原本置頂推薦果隻 I-Rocks K65MS del左 係咪唔值得買
諗住買ikbc/irocks
但漢科做緊特價 想換隻茶軸

嚟緊仲有skb2
feel到開始倒錢落海

隻realforce r2比完錢3日就到咗

G持

整就整到既，不過咁污糟真係唔想掂

想買係咪去thicthock買?

終於訂左holypanda 跟著要搵kit
巴打們有咩價比推薦 見到好多都好貴
Rama 同Space65 好靚但真係好撚貴

點解唔夠膽? 驚無限delay?
巴打有冇性價比推介

樓主話佢R1有人收唔到貨又冇人理搞到我唔敢訂，而且65%入面算貴，你有冇睇過個build stream?

有巴打推薦我買ai03我個人覺得唔錯

利申，簡緊matrix 2.0

收唔到貨咁撚驚
你講嗰啲我見都好似完曬GB ?

之後會再有 上面我有問過，你可以睇睇

其實鍵盤界係咪唔存在現貨呢樣野

少，多數都係開團購
滿足完個人數就算

玩開40% 但要買好多kit好煩
打算整到可用GMK base kit就玩到40%。
好似咁

畫完依家搵廠整。

宜家唔多gmk kit有40%，ic到最後cut埋，同埋gb後超級難收，我手頭得幾套有40%kit
你個layout粒backspace 1.5u仲難搵，除非你用其他r2 1.5u黎代替，spacebar兩條2.25你可能搵條shift代替，不過相對地易搵多條
玩得40%最緊要自己鐘意啦

同埋你打算自己整膠殼？我見螺絲位唔common(可能我望漏左d 40%殼)

Q) backspace 1.5u 用其他r2 1.5u黎代替?
A) 係 其實依家1.5u backspace，GMK base kit 通常都有。1.75 backspace 就無。

Q) spacebar兩條2.25你可能搵條shift代替
A) 都諗著係

我自己目標係諗，可以係唔洗買多套40 kit 情況下都用到40 layout。同埋覺得有d靚色kit 無40 support好sad，反而會有套spacebar kit，而spacebar kit 又多數平過套40 kit

Q) 同埋你打算自己整膠殼?
A) 自己整鋁殼。我自己都有幾隻殼自己設計。so far 係表面處理未穩定。 塊PCB 諗著plate+pcb 都會tray mount。最實淨。

40%真係冇人買
班外國40%撚講就兇狠, 到真係出嘅時候 買嘅都唔知有冇5%
越嚟越多set唔support40%就係咁解 逼vendors硬食冇人會買開extras

個40%kit可能滿足唔到所有人既需要，唔係咁易ga，你r4切到無kit support又唔會為少左粒買多套kit，好難服侍

Shipping 揀 post office?

matrix project f
有無大佬知呢個個手感得唔得
有少少興趣

香港SF到付是常識吧

哇就黎一年我都未收到(放置play

Thicthock係香港發貨？

係

Backspace果度望翻真係有，咁r3 1.25u點解決？

錦癲?
我重想等下有無GB

下隻想上gateron黃 洗唔洗換埋spring

ASUS TUF K7 光軸是咪垃圾

我會換
但gat黃彈弓都多人讚

我覺得係

巴打們有冇鋁case 嘅TKL介紹matirx 2.0好貴

利申，睇啱左frost 寧願keyboard平啲就都想買到佢

有冇巴打用過techflex整既cable如何
想入d番黎整再整多幾條賣

黎緊Bliss, Hiney

唔用貴keyboard 襯到套野cheap哂

漢科隻i rocks減完唔洗$400
新手想問有冇伏
文書用

呢個價錢你預用到幾耐唔壞？

2,3年?

想問係amazon買hhkb pro2 白色無刻穩唔穩陣
同埋點解係中文官網買正係要1799人仔
但amazon買計返HKD要2000幾蚊?

1799rmb咪2000hkd
唔好買蝗版，個背寫晒殘體字好柒
Btw有隻realforce hi pro想放，有無興趣

sor, 想買hhkb pro2 白色無刻多d
咁睇黎真係要係amazon買好撚貴

點解唔買classic，新啲

貪pro2啲key caps顏色靚D

Hybrid唔諗?

點解呢兩隻我咩info都search 唔到，bliss淨係搵到佢賣 keycap

Hiney要搶 搶唔到下一輪
聽話乖乖地matrix啦其他tkl咪一樣咁貴 質素仲要無咩保證

岩岩買左d yok panda 到左貨
唔知有無伏

未換軸？

matrix 無入group係咪貴好多

無門路係幾貴你問下手揸廿隻matrix個巴打幫唔幫你買

未呀 岩岩到手
要等放假專心搞半日
BTW 未買到KIT砌

廿隻

唔該巴打

平時小清潔 屋企又大塵

廿隻果個唔係你呀嘛

Miss 左SA Laser Cyberdeck 唔知要等到幾時先再有

想問下fantech 呢個牌子耐用性同品質好唔好
喺黃金行過試㩒過mk882,884,885呢三隻都幾舒服
而且400幾又幾抵屌咁

Kuro Shiro今年會有r2

係咪gmk先

仲諗緊買唔買7v

想買個Numpad
Drop個gk21s點睇

如果係700升黑logo pvd都諗得過 我覺得而家個價小貴
不過如果係心頭好幾錢都買啦

淘寶YMDK有現貨
Drop其實而家好多都係"國內車"/淘寶有貨
YMDK都算國內custom既老牌
BLE Numpad市面其實都冇乜選擇
睇下你自己接唔接受到

鍾意咪買
一千樓下既其實都無得點要求

想問Leopold同Filco邊個brand好啲？平時冇咩研究，咁啱見到佢地個brand啲keyboard 啲顏色幾vintage 所以想買入隻

差唔多
前者韓國，後者日本
睇你鍾意邊個layout同樣多d

Jules 有新片
仲諗緊買唔買

全黑

應該唔係 gmk, 我見 kbdfans 話佢五月開, 咁應該會繼續係 enjoypbt

連shift都彎既，我宜家唔知點處置呢套野好，個日文mod係幾特別既，雞肋lo

新手想買部新鍵盤
以前用logitech
嚟緊換電腦想一次過換埋佢
筆直1000蚊巴打有冇好介紹
就咁睇ducky好似唔錯

借問聲800 budget附近
Ducky係咪算係好選擇
想揀One 2SF/ 87 key款

巴打有邊set

Cyberdeck 同 mitowave

Cyberdeck個profile係22333

咁ducky呢？ 同埋想問有咩地方係多Keyboard試？

其實標題都寫左：新手睇頭post

睇pin，有齊曬你想要既以下幾個問題：
一、品牌排名
二、試既地方

Sorry冇注意到

巴打放就講聲

請問你地係邊到買潤滑油？

我等緊Tex Shinobi
唔知今個月佢ship唔ship到
等左成年了

switchmod
storeuni

home office冇野做拆左成隻fc660m上g黃
但係佢焊死左塊定位版拆唔到衛星軸

電容軸想要104鍵既係咪得realforce簡

電容軸個底軟綿綿 打起上黎好舒服唔攰

係
仲有Leopold 98鍵

現存唯一仲用緊既～60%
(本身40%做主力)

BLK FC660C + YDKB BLE Controller + BKE Light dome + KBDfans slider w/ GMK MODO & Dolch accent kit (JTK BLK ABS Tropre spacebar)

拆衞星軸要成隻board拆軸，起埋定位板先起到

想diy第一隻keybroad novelkeys cream switch 好唔好？

用過返唔到轉頭

好

巴打你地點知啲keycap啱唔啱放

去/mm睇demand

Sorry for 1999 ，我指啱唔啱放上keyboard 到唔知啲大細啱唔啱

笑左

睇本身個kit既KLE (keyboard layout editor)
例如：
KBDfans Belle

對返d size就ok

啲 caplock, shift, tap嘅size 係咪standard? 我睇緊kbd75v2個layout，佢蒙到仆街

視乎你想唔想改個layout
但capslock係固定size（無論step/unstep）
tab都係
shift就睇你點砌，如果ISO，左shift會短d（我唔記得佢有無支援ISO）
一般黎講你買GMK的話，一套base會支援曬呢d野

GMK佢有唔同set ，所以想望清楚先

Kbd75v2望落左邊既mod key size係standard，右邊你最多望望你想買果套gmk，有無r1234既insert pageup pagedn end

黎緊邊套有日文？

買Matrix啦

我決定放，全新未開未用過

真係繼續由enjoypbt造

新手入坑半年想換套gmk, 見佢套bushido好撚型但得zfrontier有free shipping定係上其他proxy俾貴啲shipping好

嗱，#1寫到明 zfrontier 就伏嚟，我都係新手

Zf free shipping係支那only
香港唔知洗唔洗另收，要其他中過伏嘅巴打發表下
同埋之所以佢哋"free"，係因為佢哋將個shipping cost加咗落retail cost度

都係羊毛出自羊身上，加上灰色關口報低稅

邊到仲有leopold買？
地獄無貨

CAROUSELL 有見過
唔怕伏可以試下

建議直上官網 搵韓國代購買
上個月入左fc980m 開心使用中

Filco majestouch 2 寫有 NKYO
用左佢條USB駁Adapter吉PS/2
但試果陣淨係同時用到6個制
有冇人明點解

香港到付一套要比base36-38rmb運費

有無得砌無線既?

Bluetooth有，但好少

有無人買Prophet?

咁即係迫住要買牌子垃圾

巴打用邊間韓國代購？ 用緊fc980想入隻fc750

Switch: Tealios v2
Lube: Krytox (105+205g0)
Stabilizer: Durock
Plate Material: Steel
Keycaps: JR Profile Ash Wood
Case: MelGeek Mojo60

Stabilizer用Permatex lube

有無人買 X
有無人唔買 O

Hi巴打
木cap感覺點

你值得擁有

等緊老翻高達

welcome back~

多謝，不過我無打算上水
呢個反而係我今年最後一隻

目空巴打咩事

tealios根本係overpriced product

zeal個名值9成 其餘一成係gateron yellow

有無巴打玩過gateron ink?
買左幾十粒返黎砌35layout 但係唔知落咩lube好
依家覺得205g0太”傑” 唔係咁鐘意

有冇reboot? PS/2唔可以hot plug

我冇hot plug
但我插USB同PS/2 個driver都係顯示 HID keyboard driver
上網search左個logitch driver 入面有ps/2 keyboard driver
換左就可以nkro了

唔知Ducky幾時出鼠年款

Ducky shine 7 定 Ducky One2 RGB好

想問各位ching知唔知香港邊度有賣leopold fc980c
問過地獄道 linke都無貨

冇買到jules 就出咗decent 迫我洗錢

今日忍唔住 係地獄入貨

我覺得無咩特別，似係好少少既kbdfans 67

試下3204囉，百搭型lube

Made in Belgium, kbd mic

MIC唔代表質素差，MIB都唔代表質素好
Keycult No.2都係MIC
TGR Unikorn都係MIC

mic 不了

平心而論，d軸、零件全部都係MIC
你係咪真係做到一刀切全部都唔用？淨係用個殼？

用緊hhkb

咁你買呢d黎做乜
d軸全部都係MIC，你淨係買殼？

儲

失禮講句
Jules都係MIC，真係一刀切，你玩返HHKB會好d

所以冇買

有咩問題冇買到 唔係買唔到
冇記錯 cherry made in germany

既然你覺得無問題就ok啦，無謂拗d無謂野
能夠做到一刀切，我都對可以完全實踐呢種崇高心態既人致以敬意

邊度仲有durock stab賣

邊個軸比較靜？有冇巴絲用過靜音紅軸

除左zilent v2(可能lube左之後會細聲翻d?)之外其他靜音軸我覺得都ok

想係reddit賣野，有咩要注意
係咪出張invoice 佢比左錢跟住就ship得

廠board真係應該一步到
後悔當初貪平買ikbc入門
唔夠一年就入手fc980m

Timestamp, appropriate format, transparent communication via Reddit pm system, invoice, ship

Ducky One2 RGB 108 邊到可以買到

@thicthock老闆

有無CHING知門路

想問tactile邊隻好？

自己試最好
想睇熱門軸睇pin

可惜仲未出BT,
唔係我都入返隻
btw, D 大掣有無得同filco 比?

Model answer hp zealios

我都等唔切bt就入左手
未用過filco，俾唔到comment

我覺得leopold大掣好過filco

都係買creams算 thx

忽然有個無聊問題想問下大家
如果有隻用開既茶軸
想upgrade下
你地會揀 砌過隻新既
定 desolder換軸？

你隻茶係廠board?
廠我就唔desolder，除非好特別或者你堅持要87鍵以上
廠board有諗過lube個邊位就算

冇呀其實只係keychron
諗緊應唔應該搵過隻黎玩其他軸

我有隻用開嘅new75白軸，幫佢加左燈再換左box royal

想買steelseries apex pro 點睇

次次都辛苦曬樓主

無咩所謂，所以先整張圖方便copy and paste

唔睇#1真係好煩係玩具台MB都係咁

想買65% or TKL
想問leopold fc750r 好唔好？

係geekhack見到有個套keycap GB幾靚
Melgeek MDA plastic
襯acrylic case應該唔錯
依家drop開緊團

作者同廠都係中國, 上淘寶有團,唔使食個Drop中介同運費

Desolder係被虐狂先會做除非你有desolder專用嘅工具

入湯 有啲掣禁唔到 有啲掣就狂禁
係咪玩完

Yes

下世小心d

又有借口換

係香港搵唔到藍黑色茶軸

巴打係邊度買？

本身用開機械，諗住買隻返工用，望下望下就想試靜電容

日本樂天搵代購
不過好似海外版樂天都有得買

想問吓大家
filco青定leopold青手感爽啲?

巴打覺得980使用上同full key嘅分別大唔大？會唔會唔慣？

Keyboard Hell
黃到金

無線機鍵有無邊款賣得過，以前買過啲延遲太高，唔知近幾年新出有無改善過。
以前用過臺製茶，但啲膠放太耐溶溶地
預咗會買現成，但未搵到咩牌子好

冇乜大分別

反而我係用開full size覺得隻mouse擺得太遠
980短d又有num pad

如果可以真係想上980c 白色 45g
可惜全世界都冇貨

另外一個選擇係台灣Tex Shinobi
7-rows 少咗 numpad但多咗個 track point

買咗隻LEOPOLD FC750R返嚟用，但份韓文說明書唔識睇。個底個4粒啪掣係做乜? 啲function key 又係做乜? 有冇人有英文版說明書條Link?

唔該巴打
啱啱搵到個支那網了

巴打，我同你一樣諗法，Full size硬係覺得隻mouse好遠唔就手

我都等緊980C 白色

68% keyboard有冇推薦?
想要無線, 舊post話keychron QC好差又唔敢買

想問大家買Leopold通常喺邊度買⋯
睇中左fc660c，但係官網填地址嗰度冇得揀香港
問地獄道，佢又話至少六月先開始生產

買左K2 w/ Gateron Brown兩日，個spacebar已經打左柴
每次㩒落去都會吱吱聲，啲手感又好唔平均
我勸你都係儲錢買其他
我而家都放棄左wireless等Leopold有貨

有冇人試過呢2隻spring如何

正到仆街

趁減價買左隻ikbc用左5年既kbt可以退休
岀奇地用咁耐一盞燈都無壞

有咩分別 progress好似幾正

請問邊度減價

淘

我見 ikbc 你地淨係推 cd104, 其他係咪唔 ok?
我睇中左 w200, 同 c87 ( 想要tkl , 同埋無線)
請問呢2個 o 唔 ok?
唔係價錢問題， 主要係 tkl wireless 選擇唔多， w200真係最岩心水 ( 茶軸 pbt tkl)

我睇多陣原來係台牌同大陸牌唔同當我無問過啦

我應該會買 cd87 同 cd87 wireless , 漢科做緊折好抵

下 乜原來唔同 我見第一頁話漢科有賣 然後淘寶都有以為一樣

想問gateron茶應該用咩潤滑油？

可能型號唔同個內容物一樣？idk
又可能支版 mic 台版 mit 利申 9up

不過依家睇返，漢科行貨本身特價緊你買淘寶就傻豬左了

好彩無我買嗰隻 買左RGB青軸

有冇咩軸手感似topre軸

無

舊款廠機既跟機keyboard

model M?

薄膜鍵盤

model m唔係薄膜咩

咁薄膜都做到唔同手感既，model M buckling spring同topre差幾遠下

我唔鐘意model m個手感
topre 應該最岩我 所以睇緊
btw只睇tkl, 應該都係得番realforce揀？

如果想買wireless 有冇性價比推介

是咪呢隻

Topre係冇替代品嘅
想要Topre嘅手感基本上係得Topre

用梗 都係mic

最後去魔鬼道買，比佢說左我買 leopold fc750r

買左咩色?

noah好似有墨綠

收2手? 定係有新GB

完咗gb啦，得2手

佢得藍灰， 我好想要純黑不過算啦，都好睇既

各位點睇KEYCHRON K1, 網上各方評價都好似唔錯

- integrated plate = 爛聲硬手感
- 個badge好柒

我就不了

係 暫時未見過有人買完integrated plate唔後悔

明白 錦我再睇定先決定

觀望下evolv同iron180?

新手想問邊到仲有得買FC980M PD
上網買驚唔驚買到假

等6月係魔鬼SIR度買

請問有冇無線機械鍵盤推介🙏🏼🙏🏼

官網/地獄

官網睇岩自己搵代購

前排入左980m 黑軸

Keyboard好似得Matrix有假
廠board應該無假

買左好多軸但係無kit 唔知幾時先用得

evolv個面幾正 但個背太前衛
iron180 唔錯 留意下先

新手上網見到gmk oblivion好靚
好想買

有無啲low profile機械鍵盤推薦想要薄啲輕手輕手啲

mechmarket幫到你

想問其實原價幾錢？

BUYBUYBUBYIBYUBYUBYUBTUBYUBYUBYHBJYBUY

我等緊圖睇下 牛油果綠咩樣

115USD
好似係

Aftermarket應該要double價錢

如果係鐘意oblivion配色既話
可以等五月gmk nord 啲配色有啲似
同埋好似遲啲會有SA oblivion r2 同 gmk oblivion r2

GMK Oblivion R2已經run完啦
賣咗成3000套base 可能會有人低價放呢

180-220有啦

果到買？

係咪叫矮軸或者短軸

GB個陣就係
宜家要上mechmarket搵啦

韓官唔見FC980M PD 賣

地獄要等到6月

邊到睇 我見得佢話得百零隻

幫唔到你我覺得low profile買黎玩自己多
Aftermarket support少 又唔係有必要性
想輕手揀d輕嘅軸好過

想請教一下 如果想買個鍵盤打下機 有無咩好建議? 我睇完頭Q&A 淨係知電競鍵盤唔值 可以買到更加好 下面個啲又有啲睇唔明 所以想問下建議 唔該巴絲打

一步到位，Leopold/ Filco

唔該巴打
如果另外想買多個RGB既送比人又有冇建議?

realforce好似有RGB

搵大佬幫手買

上輪100隻好似係0.1秒

錦唔洗搶啦

超級機械人大戰

頂 好想買 又唔急用

頂 好想買 又唔敢用

有錢真好
利申：窮學生玩唔起matrix#

買兩部是常識吧？

買到實買
搶唔到搶就

岩岩用酒精紙巾抺下個鍵盤
點知而家有2個制撳唔到
係咪可以換喇
有冇得救 而家放左佢入防潮箱抽緊濕

抹果時有駁電？

係
我抺個keycap 點知啲酒精流到入去

拆軸器有無推薦
我覺得以家用緊個3D PRINT唔係幾岩SIZE
用佢拆軸好似會整鬆個housing

下隻小心啲

有hhkb type s 又手痕想試普通版

係2000fun見到有隻ducky mecha mini v2, 有冇人知同v1有咩分別？
上ducky網站又唔見有所謂v2

想問大家ABS鍵帽大概用幾耐開始會打油
本身超多手汗 個鍵帽上面好多指紋好明顯

所以成日都洗手

已經每次用前洗手

咁無得避，除非戴手套
或者轉會PBT

就爆post
skb2我嚟啦

呢幾日個鍵盤壞左 想換個新
咁啱見到樓主推介I-rocks k65ms
飛馬官網賣緊650 係咪加左價
有冇咩地方會平D